{
    "timezone": "Europe/Paris", 
    "sessions": [
        {
            "day": "Saturday 23rd November", 
            "sessions": [
                {
                    "start_time": "2013-11-23 11:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Calaos", 
                            "slug": "calaos"
                        }, 
                        {
                            "name": "Domotique", 
                            "slug": "domotique"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbm/", 
                    "times": "11:00am\u00a0-\u00a012:00pm", 
                    "id": "scrdbm", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385204400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Raoul Hecky", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Raoul Hecky est le fondateur de calaos, solution de domotique open source. Il utilise et d\u00e9veloppe dans le libre depuis de nombreuses ann\u00e9es. Il est \u00e9galement d\u00e9veloppeur occasionnel du projet Enlightenment dont il fait partie au travers, entre autre, de la communaut\u00e9 fran\u00e7aise Enlightenment France.</p>"
                        }, 
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Nicolas Aguirre", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Secr\u00e9taire de l&#39;association Enlightenment France, il est \u00e9galement le d\u00e9veloppeur du logiciel mediacenter Enna. Il participe maintenant pendant son temps libre au d\u00e9veloppement de calaos.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Calaos, le syst\u00e8me domotique Open Source", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 12:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385200800, 
                    "abstract": "<p>Initialement Calaos \u00e9tait un syst\u00e8me domotique d\u00e9velopp\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 du m\u00eame nom, et partiellement open source. Lorsque la soci\u00e9t\u00e9 a ferm\u00e9 ses portes d\u00e9but 2013, l&#39;int\u00e9gralit\u00e9 du code source a \u00e9t\u00e9<br>\nouverte et mise sous licence GPLv3 et une petite communaut\u00e9 s&#39;est form\u00e9e pour continuer le d\u00e9veloppement.</p>\n<p>Nous allons lors de cette conf\u00e9rence pr\u00e9senter le syst\u00e8me domotique, les diff\u00e9rents logiciels qui le composent, le mat\u00e9riel qu&#39;il supporte, un exemple d&#39;installation dans une maison. Nous aborderons \u00e9galement les technologies utilis\u00e9es et pr\u00e9senterons les \u00e9volutions futures.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 11:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "CMS", 
                            "slug": "cms"
                        }, 
                        {
                            "name": "Joomla", 
                            "slug": "joomla"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrczt/", 
                    "times": "11:00am\u00a0-\u00a012:00pm", 
                    "id": "scrczt", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385204400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Pierre Semp\u00e9", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>je m&#39;appelle Pierre Semp\u00e9, 47 ans, membre actif de la communaut\u00e9 joomla depuis mars 2007. Ma passion de Joomla, m\u2019a amen\u00e9 \u00e0 participer activement sur le forum de Joomla en animant des ateliers de templates.</p>\n<p>Fondateur depuis deux ans d\u2019un site de tutoriels, traduction et support ind\u00e9pendant sur joomla. <a href=\"http://www.joomla-support.fr/\" rel=\"nofollow\">http://www.joomla-support.fr/</a> . J&#39;offre aussi un support gratuit, et r\u00e9ponds aux demandes diverses et vari\u00e9s des utilisateurs de joomla.</p>\n<p>j\u2019ai particip\u00e9 \u00e0 plusieurs joomladays en France et Alg\u00e9rie, particip\u00e9 \u00e0 diverses conf\u00e9rences et ateliers dans le but de partager mes connaissances, et d&#39;apporter mes pierres \u00e0 l\u2019\u00e9difice joomla.</p>\n<p>Joomla est une communaut\u00e9 de plus 600 000 membres, chacun doit y apporter son savoir afin de faire \u00e9voluer le logiciel, ainsi que la communaut\u00e9 qui le supporte. Telle est ma philosophie de Joomla.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "D\u00e9couverte des nouvelles fonctionnalit\u00e9s de Joomla 3.2", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 12:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385200800, 
                    "abstract": "<p>La prochaine version de joomla 3.2 introduit de nouvelles fonctionnalit\u00e9s impressionnantes qui pourraient bien faire pencher la balance dans le march\u00e9 du CMS Open Source.</p>\n<p>Vous d\u00e9couvrirez lors de cette mini-conf\u00e9rence une liste non exhaustive de quelques fonctionnalit\u00e9s de ce qui pourrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme majeur, et inclus dans la future version 3.2 de Joomla. Quelques caract\u00e9ristiques sont assez pouss\u00e9es, et vont certainement changer notre regard sur Joomla.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 11:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Desktop", 
                            "slug": "desktop"
                        }, 
                        {
                            "name": "LibreOffice", 
                            "slug": "libreoffice"
                        }, 
                        {
                            "name": "Open Source", 
                            "slug": "open-source"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbk/", 
                    "times": "11:00am\u00a0-\u00a012:00pm", 
                    "id": "scrdbk", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385204400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/arnaudversini/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/f4cc727d9f19f30c9a35475174204255dd666f10-s300.jpeg", 
                            "name": "Arnaud Versini", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Hacker LibreOffice", 
                            "twitter": "@arnaudversini", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/f4cc727d9f19f30c9a35475174204255dd666f10-s75.jpeg", 
                            "speaker_bio": "<p>Arnaud Versini est dipl\u00f4m\u00e9 du master ICE du Mirail. Utilisateur de longue date des projets StarOffice, <a href=\"http://OpenOffice.org\" rel=\"nofollow\">OpenOffice.org</a> ainsi que bien \u00e9videmment LibreOffice, il devient membre du projet LibreOffice ainsi que de The Document Foundation. Il contribue principalement au nettoyage du code et \u00e0 la robustesse du produit.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "LibreOffice, le meilleur de la bureautique libre", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 12:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385200800, 
                    "abstract": "<p>LibreOffice est une suite bureautique libre et gratuite compos\u00e9e d&#39;un traitement de textes, d&#39;un tableur, d&#39;un outil de pr\u00e9sentation, d&#39;un outil de dessin vectoriel, d&#39;une base de donn\u00e9es, ainsi que d&#39;un \u00e9diteur de formules math\u00e9matiques, il permet de disposer d&#39;une suite bureautique compl\u00e8te et multi-plateforme.</p>\n<p>Dans cette conf\u00e9rence je pr\u00e9senterai dans un premier temps les diff\u00e9rents modules du projet ainsi que leurs capacit\u00e9s. J&#39;aborderai ensuite l&#39;histoire du projet ainsi que les d\u00e9veloppements en cours.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 11:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "OpenData", 
                            "slug": "opendata-2"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrddf/", 
                    "times": "11:00am\u00a0-\u00a012:00pm", 
                    "id": "scrddf", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385204400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Sandrine Mathon", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Juriste en droit public et droit communautaire.</p>\n<p>Attach\u00e9e \u00e0 la Direction Juridique de la Commission Nationale Informatique et Libert\u00e9s pendant 8 ans en charge des questions relatives aux relations employeurs/employ\u00e9s.</p>\n<p>Chef de service \u00e0 la Direction des Syst\u00e8mes d&#39;Information mutualis\u00e9e entre la Mairie de Toulouse et Toulouse M\u00e9tropole, en charge des questions administratives et juridiques et chef du projet Open Data.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "L'Open Data toulousain", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 12:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385200800, 
                    "abstract": "<p>Cet expos\u00e9 abordera les th\u00e8mes suivants :</p>\n<p>Le projet Open Data toulousain</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>Projet, r\u00e9alisations et r\u00e9sultats</li>\n  <li>Les types de donn\u00e9es</li>\n  <li>Les conditions de r\u00e9utilisation des donn\u00e9es</li>\n</ul>\n<p>Les conditions juridiques</p>\n<p>Le mouvement fran\u00e7ais</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>Gen\u00e8se</li>\n  <li>\u00c9tat</li>\n</ul>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 13:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Akademy-fr", 
                            "slug": "akademy-fr"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrkxp/", 
                    "times": "1:30pm\u00a0-\u00a02:30pm", 
                    "id": "scrkxp", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385213400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Laurent Montel", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Laurent Montel, d\u00e9veloppeur KDE depuis 1999, en passant de Koffice (mainteneur de KSpread) au portage KDE4 et depuis quelques ann\u00e9es je suis mainteneur de KMail d\u2019autres applications PIM. Du haut de ses 37 ans, il travaille chez KDAB et je suis toulousain depuis peu.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Bugs et opensource, qu\u2019en faire?", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C103", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385209800, 
                    "abstract": "<p>Tout projet qu\u2019il soit opensource ou non est sujet aux bugs. Mais contrairement \u00e0 une entreprise, il n\u2019y a pas d\u2019obligation de les corriger. Mais les bugs ne doivent pas \u00eatre trait\u00e9 \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re, et m\u00eame doivent \u00eatre lu simplement. Nous allons voir ce qu\u2019on doit en faire durant cette pr\u00e9sentation.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 13:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "KDEnlive", 
                            "slug": "kdenlive"
                        }, 
                        {
                            "name": "Multimedia", 
                            "slug": "multimedia"
                        }, 
                        {
                            "name": "Vid\u00e9o", 
                            "slug": "video-1"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbf/", 
                    "times": "1:30pm\u00a0-\u00a02:30pm", 
                    "id": "scrdbf", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385213400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Aur\u00e9lien Gateau", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>D\u00e9veloppeur par passion, Aur\u00e9lien G\u00e2teau est un touche-\u00e0-tout qui s&#39;int\u00e9resse \u00e9galement \u00e0 l&#39;image, la vid\u00e9o, ou encore \u00e0 l&#39;ergonomie. Il contribue au d\u00e9veloppement d&#39;applications KDE et maintient notamment Gwenview, la visionneuse d&#39;images du bureau.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Comment ne pas endormir vos invit\u00e9s devant le film de vos derni\u00e8res vacances gr\u00e2ce \u00e0 Kdenlive", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385209800, 
                    "abstract": "<p>De retour de vacances, vous avez amass\u00e9 un nombre consid\u00e9rable de vid\u00e9os d\u00e9montrant la cr\u00e9ativit\u00e9 de vos enfants dans le bac \u00e0 sable, ou vos prouesses en jet ski. Malheureusement, l&#39;ensemble est pour le moins indigeste.</p>\n<p>Lors de cette pr\u00e9sentation nous d\u00e9couvrirons Kdenlive, une application de montage vid\u00e9o qui vous aidera \u00e0 transformer vos nombreuses s\u00e9quences en un film agr\u00e9able \u00e0 regarder.</p>\n<p>Nous aborderons entre autres : le d\u00e9coupage de s\u00e9quences, l&#39;insertion de titres, la mise en place de transitions, la synchronisation de l&#39;image avec une musique ou encore l&#39;export de votre cr\u00e9ation dans un format adapt\u00e9 aux sites de partage de vid\u00e9os.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 13:30:00", 
                    "topics": [], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfxw/", 
                    "times": "1:30pm\u00a0-\u00a02:30pm", 
                    "id": "scrfxw", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385213400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Johann Oriel", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Auteur du livre <a href=\"http://www.amazon.fr/La-face-cach%C3%A9e-web-contr%C3%B4le/dp/2896261257/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1365066925&amp;sr=8-1&amp;keywords=la+face+cach%C3%A9e+du+web\" rel=\"nofollow\">&quot;La face cach\u00e9e du Web&quot;</a> et ing\u00e9nieur informaticien, je m&#39;occupe de d\u00e9velopper le p\u00f4le Open Source d&#39;une soci\u00e9t\u00e9 de services en ing\u00e9nierie informatique.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Cyberespionnage : tous concern\u00e9s, tous suspects.", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385209800, 
                    "abstract": "<p>Depuis le scandale PRISM r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par Snowden, ce dont nous nous doutions est confirm\u00e9 : l&#39;espionnage se fait \u00e0 l&#39;\u00e9chelle industrielle sur Internet. Alors qu&#39;il \u00e9tait \u00e0 l&#39;origine un lieu de partage d\u00e9centralis\u00e9, le Web s&#39;est transform\u00e9 en Big Brother de plus en plus envahissant. Pourtant, beaucoup se disent peu choqu\u00e9s ou m\u00eame concern\u00e9s, et le pi\u00e8ge se referme.<br>\nComment se fait-il qu&#39;il soit si compliqu\u00e9 d&#39;expliquer le danger que repr\u00e9sente cette d\u00e9rive sans sombrer dans la parano ou la th\u00e9orie de la conspiration ? Est-on vraiment \u00e0 l&#39;abri des cons\u00e9quences m\u00eame si on est noy\u00e9 dans la masse et qu&#39;on n&#39;a rien \u00e0 se reprocher ?<br>\nEssayons d&#39;y voir plus clair.</p>\n<p>Les grandes lignes de cette conf\u00e9rences sont les suivants :</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>ils en savent plus sur nous que nous m\u00eame !</li>\n  <li>qui surveille les surveillants ?</li>\n  <li>l&#39;enjeu n&#39;est pas la libert\u00e9 de penser mais d&#39;opinion</li>\n  <li>comment le BigData, le BigBrother et les science cognitives ont le potentiel d&#39;arme de destruction massive des opinions</li>\n  <li>les pistes pour se pr\u00e9server</li>\n</ul>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 13:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "FreeBSD", 
                            "slug": "freebsd"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbc/", 
                    "times": "1:30pm\u00a0-\u00a02:30pm", 
                    "id": "scrdbc", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385213400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Joris Dedieu", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Utilisateur de logiciels libres depuis 2000, Joris Dedieu r\u00e9oriente sa carri\u00e8re vers l&#39;informatique en 2004. Apr\u00e8s un dipl\u00f4me en informatique industriel au CNAM et diverses exp\u00e9riences, il entre en 2007 comme Administrateur Syst\u00e8me chez l&#39;h\u00e9bergeur NFrance Conseil.</p>\n<p>Il g\u00e8re au quotidien un parc de plusieurs centaines de machines sous FreeBSD, projet pour lequel il maintient quelques ports.</p>"
                        }, 
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "David Berard", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Les jails FreeBSD du chroot au container", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385209800, 
                    "abstract": "<p>A - Contexte FreeBSD / Les Jails : <br>\nPr\u00e9sentation succincte du projet FreeBSD. Les jails ce qu&#39;ils sont et ce qu&#39;ils ne sont pas.</p>\n<p>B - Impl\u00e9mentation dans le noyau : <br>\nComment les jails sont impl\u00e9ment\u00e9s dans le noyau FreeBSD</p>\n<p>C - espace utilisateur : <br>\nLa commande jail, la libjail</p>\n<p>D - outils compagnons : <br>\nL&#39;option -j, jls, jexec , zfs, hast</p>\n<p>E - Mise en oeuvre : <br>\nQuelques exemples d&#39;utilisation concr\u00e8te pour faire des VM mais pas que.</p>\n<p>F - Conclusion :<br>\nPourquoi il ne faut jamais parler du d\u00e9marrage des jails sur FreeBSD-hackers@</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 13:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Maperitive", 
                            "slug": "maperitive"
                        }, 
                        {
                            "name": "OpenStreetMap", 
                            "slug": "openstreetmap"
                        }, 
                        {
                            "name": "Tilemill", 
                            "slug": "tilemill"
                        }, 
                        {
                            "name": "uMap", 
                            "slug": "umap"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbb/", 
                    "times": "1:30pm\u00a0-\u00a02:00pm", 
                    "id": "scrdbb", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385211600, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Opendata - OpenStreetMap - LogicielLibre - DataViz Data Visualization - ESS \u00c9conomie Sociale et Solidaire - OpenGov - eDemocracy</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/cyrillegiquello/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1874094e7e2c81a494807037f3e68a015a84ff47-s300.png", 
                            "name": "Cyrille Giquello", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Opendata - OpenStreetMap - LogicielLibre - DataViz Data Visualization - ESS \u00c9conomie Sociale et Solidaire - OpenGov - eDemocracy", 
                            "twitter": "@CyrilleGiquello", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1874094e7e2c81a494807037f3e68a015a84ff47-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Je suis fan de projets libre depuis mon plus jeune \u00e2ge: partager entre tous les savoirs et savoir-faire ouvre \u00e0 une cr\u00e9ation infinie. J&#39;aime les petits bouts de \u201ccode\u201d, les gros ateliers logiciel, les masses de donn\u00e9es, les informations de tout genre quand tout ceci est mis en p\u00e2ture sur le Web sans autre limite que d&#39;en citer les auteurs. Aujourd&#39;hui cette culture \u201cLibre\u201d d\u00e9ferle de tous les c\u00f4t\u00e9s: le monde change-t-il pour devenir Libre, Solidaire et Durable ?! That is the question.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Utiliser OpenStreetMap", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 14:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385209800, 
                    "abstract": "<p>OpenStreetMap est une base mondiale de donn\u00e9es cartographiques libres. Cette mini-conf\u00e9rence vous offre un tour d&#39;horizon des outils permettant d&#39;en extraire des donn\u00e9es et/ou de cr\u00e9er des cartes. Parmi Les outils pr\u00e9sent\u00e9s: uMap, Maperitive, TileMill, Overpass-api.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 14:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "OpenStreetMap", 
                            "slug": "openstreetmap"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrczz/", 
                    "times": "2:00pm\u00a0-\u00a02:30pm", 
                    "id": "scrczz", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385213400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/leplatrem/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1bf71c473ab8e85e84e5676206ba6a57b8918475-s300.png", 
                            "name": "Mathieu Leplatre", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Full-time passionate developer at @makinacorpus (Cartography ~ Python ~ Javascript ~ Qt/C++)", 
                            "twitter": "@leplatrem", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1bf71c473ab8e85e84e5676206ba6a57b8918475-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Mathieu est d\u00e9veloppeur Web, et construit des applications libres chez Makina Corpus.</p>\n<p>Face aux seigneuries et leurs forteresses \u00e9tablies, il a rejoint la horde des d\u00e9fenseurs des approches simples et efficaces.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Alternatives libres \u00e0 GoogleMaps", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385211600, 
                    "abstract": "<p>Panorama des outils pour la cartographie moderne et libre sur le Web !<br>\n... ou comment vous d\u00e9barrasser de cette bonne vieille carte jaun\u00e2tre en toute simplicit\u00e9 !</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "topics": [], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrgkh/", 
                    "times": "2:30pm\u00a0-\u00a03:30pm", 
                    "id": "scrgkh", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385217000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Free Software</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/lguerby/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/33ac64bb3c4583aa94c685d52de30d6329aeab6d-s300.jpg", 
                            "name": "Laurent GUERBY", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Free Software", 
                            "twitter": "@lguerby", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/33ac64bb3c4583aa94c685d52de30d6329aeab6d-s75.jpg", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "FFDN / Tetaneutral.net, Internet autrement", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 15:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385213400, 
                    "abstract": "<p>L&#39;association <a href=\"http://tetaneutral.net\" rel=\"nofollow\">tetaneutral.net</a> fond\u00e9e en janvier 2011 est fournisseur d\u2019acc\u00e8s internet, h\u00e9bergeur et op\u00e9rateur sans but lucratif sur Toulouse et sa r\u00e9gion, ainsi que membre fondatrice de la F\u00e9d\u00e9ration <a href=\"http://ffdn.org\" rel=\"nofollow\">FDN</a> qui regroupe maintenant plus de 1500 adh\u00e9rent(e)s.</p>\n<p>En s&#39;inspirant des travaux des pionniers <a href=\"http://tetaneutral.net\" rel=\"nofollow\">tetaneutral.net</a> a permis de connecter au haut d\u00e9bit des foyers in\u00e9ligibles a un ADSL ou un Wimax performant a Saint-Gaudens et Mon\u00e8s, et a fournir une solution d\u2019acc\u00e8s internet alternative a faible co\u00fbt a d\u00e9bit sym\u00e9trique pour les Toulousains.</p>\n<p>Cette conf\u00e9rence vous montrera que ces solutions sont accessibles aux bonnes volont\u00e9s citoyennes pour fabriquer de l&#39;internet entre voisins en respectant la neutralit\u00e9 du r\u00e9seau. L&#39;association compte plus de 380 adh\u00e9rent(e)s et pratique la transparence sur sa gestion financi\u00e8re.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Akademy-fr", 
                            "slug": "akademy-fr"
                        }, 
                        {
                            "name": "C++", 
                            "slug": "c-1"
                        }, 
                        {
                            "name": "C++11", 
                            "slug": "c11"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrkxq/", 
                    "times": "2:30pm\u00a0-\u00a03:30pm", 
                    "id": "scrkxq", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385217000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/dfaure/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/e1fc87901b76ae35e02a760a382893f2ef6412fb-s300.jpg", 
                            "name": "David Faure", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "", 
                            "twitter": "@dfaure", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/e1fc87901b76ae35e02a760a382893f2ef6412fb-s75.jpg", 
                            "speaker_bio": "<p>David Faure est d\u00e9veloppeur KDE depuis 1998. Il maintient une grande partie des biblioth\u00e8ques kdelibs, et consacre son temps \u00e0 les rendre modulaires et ind\u00e9pendantes, en vue de KDE Frameworks 5. Il contribue aussi \u00e0 Qt 5.</p>\n<p>Depuis 2003, il travaille dans le sud-est de la France pour KDAB (<a href=\"http://www.kdab.com\" rel=\"nofollow\">www.kdab.com</a>). Il effectue des formations et du consulting Qt, des projets de d\u00e9veloppement et de migration \u00e0 Qt.</p>"
                        }, 
                        {
                            "bio": "<p>Open Source Engineer and Researcher</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/dr_ervin/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/3ab228b70e453784b0e0e7990fbc21a6225bb648-s300.png", 
                            "name": "Kevin Ottens", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Open Source Engineer and Researcher", 
                            "twitter": "@dr_ervin", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/3ab228b70e453784b0e0e7990fbc21a6225bb648-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>K\u00e9vin Ottens est un des hackers centraux de la communaut\u00e9 KDE. Il a contribu\u00e9 \u00e0 de nombreuses briques logicielles produites par KDE avec un int\u00e9r\u00eat particulier pour la conception d&#39;API et l&#39;architecture des frameworks. Dipl\u00f4m\u00e9 en 2007, il a obtenu un doctorat en intelligence artificielle pour lequel il a travaill\u00e9 sur l&#39;ing\u00e9nierie des connaissances et les syst\u00e8mes multi-agents.</p>\n<p>Aujourd&#39;hui, il travaille essentiellement avec Qt en tant que d\u00e9veloppeur, consultant et formateur gr\u00e2ce \u00e0 son emploi \u00e0 KDAB. Il vit toujours \u00e0 Toulouse o\u00f9 il intervient \u00e0 temps partiel dans son ancienne universit\u00e9.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Pr\u00e9sentation de C++11", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C103", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 15:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385213400, 
                    "abstract": "<p>Apr\u00e8s de nombreuses ann\u00e9es d&#39;attente, le standard C++11 est enfin publi\u00e9 et a vu une adoption rapide par les diff\u00e9rents compilateurs de march\u00e9. Pour certains cette publication marque le d\u00e9but de la p\u00e9riode de renaissance du C++.</p>\n<p>En effet, par bien des aspects, les nouvelles constructions disponibles donnent l&#39;impression d&#39;utiliser un langage compl\u00e8tement neuf. Le code \u00e9crit est souvent plus court, plus lisible et souvent plus efficace gr\u00e2ce aux nouvelles fonctionnalit\u00e9s disponibles.</p>\n<p>Dans cette pr\u00e9sentation nous donnerons un tour d&#39;horizon des nouveaut\u00e9s disponibles pour montrer \u00e0 quel point elles sont d&#39;ores et d\u00e9j\u00e0 faciles \u00e0 mettre en oeuvre pour am\u00e9liorer votre code d\u00e8s aujourd&#39;hui (auto, nullptr, for each\u2026). Ensuite nous nous concentrerons sur certaines constructions \u00e9tonnantes permettant de r\u00e9cup\u00e9rer des fonctionnalit\u00e9s issues des langages fonctionnels (lambdas, std::function\u2026). Enfin, nous terminerons avec des consid\u00e9rations plus avanc\u00e9es sur le multi-t\u00e2che et les templates.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Enlightenment", 
                            "slug": "enlightenment"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbp/", 
                    "times": "2:30pm\u00a0-\u00a03:30pm", 
                    "id": "scrdbp", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385217000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Micha\u00ebl Bouchaud", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Contributeur d&#39;enlightenemnent, et des EFL depuis pr\u00e8s de 6 ans. Il a travaill\u00e9 au sein de l&#39;\u00e9quipe de d\u00e9veloppement d&#39;Ordissimo, o\u00f9 il a cr\u00e9\u00e9 un environnement bas\u00e9 sur e17 pour des utilisateurs d\u00e9butants en informatique. Il est aussi le d\u00e9veloppeur d&#39;Entrance, un gestionnaire de sessions utilisant les efl.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Pr\u00e9sentation de l'environnement de bureau Enlightenment", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 15:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385213400, 
                    "abstract": "<p>Enlightenment DR17 (surnomm\u00e9 E17) auparavant consid\u00e9r\u00e9 comme un gestionnaire de fen\u00eatres est aujourd&#39;hui un environnement de bureau presque complet. Apr\u00e8s dix ann\u00e9es de d\u00e9veloppement la premi\u00e8re version stable est sortie le 21 d\u00e9cembre 2012. Cependant l&#39;\u00e9quipe de d\u00e9veloppement ne s&#39;arr\u00eatera pas l\u00e0.</p>\n<p>Cette conf\u00e9rence pr\u00e9sentera le bureau, son utilisation et sa configuration ainsi que les futures \u00e9volutions de ce projet.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "PGP/GPG", 
                            "slug": "pgpgpg"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrczw/", 
                    "times": "2:30pm\u00a0-\u00a03:30pm", 
                    "id": "scrczw", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385217000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>French, Geek, Photographer, working for mozilla on Thunderbird.</p>\n<p>I&#39;m somewhat sometimes a Troll too :D</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/lhirlimann/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/979dcd7021e5d3b9899fd333e7b153ddfcf5b2a3-s300.jpeg", 
                            "name": "Ludovic Hirlimann", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "SRE & Thunderbird QA lead @ Mozilla", 
                            "twitter": "@lhirlimann", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/979dcd7021e5d3b9899fd333e7b153ddfcf5b2a3-s75.jpeg", 
                            "speaker_bio": "<p>Started with an Apple II, on which I learned assembly and basic. Then we trade up the Apple II for a Macintosh LC with 2mb Ram and 40 Mb HD - I upgraded the ram to 6MB, bought Think Pascal (should have bought Think C) and filled the disk :-).I then got an Atari Falcon030 and started C, but did mostly assembly. Followed a bebox, I did some BeOS development for some time in C++, and felt betrayed by Be Inc. when they shifted to x86. I&#39;ve used Linux and OS/2 too, I don&#39;t use OS/2 nor linux, I prefer the BSD philosophy. Now I play with MacOS X.</p>\n<p>I work for Mozilla as the QA lead for Thunderbird and Part of the Sysadmins team.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Signature et chiffrement du courrier \u00e9lectronique", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 15:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385213400, 
                    "abstract": "<p>Explication sur comment chiffr\u00e9 et sign\u00e9 num\u00e9riquement un email en utilisant soit le format S/Mime, soi PGP. Explication de comment \u00e7a marche , comment mettre en \u0153uvre et comparaison des deux m\u00e9trhodes.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 14:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Wikidata", 
                            "slug": "wikidata"
                        }, 
                        {
                            "name": "Wikimedia", 
                            "slug": "wikimedia"
                        }, 
                        {
                            "name": "Wikipedia", 
                            "slug": "wikipedia"
                        }, 
                        {
                            "name": "Wikivoyage", 
                            "slug": "wikivoyage"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrcmm/", 
                    "times": "2:30pm\u00a0-\u00a03:30pm", 
                    "id": "scrcmm", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385217000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "J\u00e9r\u00e9my Perret", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Wikip\u00e9dia, Wikim\u00e9dia : du nouveau dans les projets", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 15:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385213400, 
                    "abstract": "<p>Les derniers mois ont vu appara\u00eetre de nombreuses nouveaut\u00e9s sur Wikip\u00e9dia et les projets de la fondation Wikimedia. Objectif : rendre le contenu plus accessible, attirer de nouveaux contributeurs et simplifier les travaux des b\u00e9n\u00e9voles.</p>\n<p>Cette conf\u00e9rence propose un tour d&#39;horizon des derni\u00e8res am\u00e9liorations port\u00e9es aux projets, parmi lesquelles :</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>l&#39;\u00e9diteur visuel : une nouvelle interface pour simplifier les contributions ; </li>\n  <li>Wikivoyage : un projet de guide de voyage h\u00e9berg\u00e9 depuis peu par la fondation Wikim\u00e9dia ; </li>\n  <li>Wikidata : un projet multilingue destin\u00e9 \u00e0 concentrer et lier les donn\u00e9es entre elles ; </li>\n  <li>Lua : un langage de programmation utilis\u00e9 pour simplifier de nombreux contenus.</li>\n</ul>\n<p>Une bonne occasion de d\u00e9couvrir les rouages de l&#39;encyclop\u00e9die en ligne et de ses projets fr\u00e8res !</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 15:45:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Qt", 
                            "slug": "qt"
                        }, 
                        {
                            "name": "Tomahawk", 
                            "slug": "tomahawk"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfyb/", 
                    "times": "3:45pm\u00a0-\u00a04:10pm", 
                    "id": "scrfyb", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385219400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Franck Arrecot", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>\u00c9tudiant en Master 2 D\u00e9veloppement Logiciel \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paul Sabatier de Toulouse. Contributeur au projet tomahawk dans le cadre du projet de master 1 dirig\u00e9 par Kevin Ottens.</p>\n<p>Contributions propos\u00e9es \u00e0 la communaut\u00e9 : syst\u00e8me de sessions, resolver google drive et DropBox et transcoding.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Tomahawk-player", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 16:10:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385217900, 
                    "abstract": "<p>Une pr\u00e9sentation du lecteur audio libre Tomahawk. Logiciel pour la gestion de contenu audio et de streaming multi\u00adsource, Tomahawk est le successeur du projet ant\u00e9rieur nomm\u00e9 Playdar et s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 autour de la biblioth\u00e8que C++ Qt. Cette application innove par bien des aspects :</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>Le principe de resolver qu\u2019il met en place, en effet, on ne lit plus simplement une musique de sa collection, on demande une musique sans se soucier des d\u00e9tails, l\u2019application se charge de la trouver au travers des nombreux resolvers qui consomment les services internet tel que Jamendo, Spotify, Youtube etc.</li>\n  <li>Social : l\u2019application permet d\u2019avoir des amis via les comptes Jabber et ainsi mettre en place une \u00e9coute pair \u00e0 pair. On dispose rapidement les musiques \u00e9cout\u00e9es par ses amis un nouveau contenu nous est souvent propos\u00e9.</li>\n  <li>Pertinence : le contenu apport\u00e9 \u00e0 l\u2019utilisateur est de plus en plus intelligent, en proposant une musique adapt\u00e9e via la recherche parmi les divers succ\u00e8s du moments, les nombreuses stations de radio ou les r\u00e9centes sorties d\u2019albums.</li>\n</ul>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 16:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Akademy-fr", 
                            "slug": "akademy-fr"
                        }, 
                        {
                            "name": "KDE", 
                            "slug": "kde"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrkxr/", 
                    "times": "4:00pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrkxr", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385222400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "S\u00e9bastien Renard", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>S\u00e9bastien Renard est utilisateur de Linux et des produits KDE depuis plus de 13 ans. Il contribue depuis une dizaine d&#39;ann\u00e9e au projet de traduction de KDE en fran\u00e7ais en tant que traducteur et coordonnateur de l&#39;\u00e9quipe de traduction. \u00c0 cot\u00e9 de ses activit\u00e9s de traduction, il contribue au d\u00e9veloppement de logiciels libres (yokadi, pology, pysql, pydici etc.).</p>\n<p>Sur le plan professionnel, il est directeur associ\u00e9 d&#39;enioka, un cabinet de conseil en architecture des syst\u00e8mes d&#39;information.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Comment faire des contr\u00f4les de qualit\u00e9 d'une traduction ?", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C103", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385218800, 
                    "abstract": "<p>Avec plus de 900 applications, 200 000 messages et 70 000 paragraphes de documentation, KDE repr\u00e9sente un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour les \u00e9quipes de traduction. Afin de conserver une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de style, de traduction et traquer les fautes les plus fr\u00e9quentes, les \u00e9quipes de traduction se sont dot\u00e9s d&#39;outils de contr\u00f4le de qualit\u00e9 des traductions. L&#39;objectif de cette pr\u00e9sentation est d&#39;expliquer le fonctionnement g\u00e9n\u00e9rale de la traduction de KDE et comment les contr\u00f4les de qualit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 mis en oeuvre. Un atelier dimanche permettra une mise en pratique.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 16:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Creative Commons", 
                            "slug": "creative-commons"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrczq/", 
                    "times": "4:00pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrczq", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385222400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Auteur du Domaine Public Vivant. Geek&amp;Gay, Libre&amp;Libertin, F\u00e9ministe&amp;Framasoftien, Patalon&amp;Pansexuel.... (collection d&#39;\u00e9tiquettes en cours)</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/pouhiou/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/c61c8b22738a3d46f7c550d0c95faa36521e58e5-s300.jpeg", 
                            "name": "Pouhiou", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Auteur du Domaine Public Vivant. Geek&Gay, Libre&Libertin, F\u00e9ministe&Framasoftien, Patalon&Pansexuel.... (collection d'\u00e9tiquettes en cours)", 
                            "twitter": "@Pouhiou", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/c61c8b22738a3d46f7c550d0c95faa36521e58e5-s75.jpeg", 
                            "speaker_bio": "<p>Com\u00e9dien repenti, Pouhiou a commenc\u00e9 par \u00e9crire pour le th\u00e9\u00e2tre.</p>\n<p>En 2012 il se lance dans l&#39;\u00e9criture des roman-feuilletons de no\u00e9naute.fr... Un d\u00e9fi quotidien qui le m\u00e8nera \u00e0 \u00e9lever ses oeuvres dans le domaine public vivant via la CC0 ; et \u00e0 s&#39;engager pour la culture libre apr\u00e8s de SavoirsCom1 et Framasoft.</p>\n<p>Ses deux premiers romans tir\u00e9s de noenaute.fr, #Smartarded et #MonOrchide, sont disponibles aux \u00e9ditions FramaBook.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Pourquoi mes romans sont dans le Domaine Public Vivant ?", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385218800, 
                    "abstract": "<p>Je ne suis pas libriste. Ce sont mes histoires qui, par nature, sont libres. <br>\nMon parcours artistique m&#39;a men\u00e9 \u00e0 cette conclusion : la place naturelle de mes oeuvres est dans les biens communs, dans le domaine public. <br>\nUne conclusion traduite en un acte simple : placer tous mes \u00e9crits sous la licence CC0... Et si dans tout artiste sommeillait un libriste qui s&#39;ignore ? <br>\nRetour sur l&#39;exp\u00e9rience d&#39;\u00e9criture libre de <a href=\"http://noenaute.fr/\" rel=\"nofollow\">noenaute.fr</a></p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 16:00:00", 
                    "topics": [], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfyf/", 
                    "times": "4:00pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrfyf", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385222400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>OverBlog&#39;s CTO @ eBuzzing</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/xkobal/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/967d867bdbe9ebf1015024bf9cfac699dc0d3d96-s300.jpeg", 
                            "name": "Xavier HAUSHERR", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "OverBlog's CTO @ eBuzzing", 
                            "twitter": "@xKobal", 
                            "image_75": "https://s3.amazonaws.com/static.lanyrd.net/cropped-profile-photos/967d867bdbe9ebf1015024bf9cfac699dc0d3d96-s75.jpeg", 
                            "speaker_bio": "<p>N\u00e9 en 1980 \u00e0 Paris, Xavier HAUSHERR travaille dans le web depuis 2000. Apr\u00e8s trois ans comme chef de projet technique chez l&#39;\u00e9diteur Bestofmedia, il quitte Paris et rejoint Overblog en 2011 en tant que CTO pour mettre en place la nouvelle version de la plateforme Overblog.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Processus complet de d\u00e9veloppement du projet Overblog", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385218800, 
                    "abstract": "<p>Cette conf\u00e9rence pr\u00e9sente le processus complet de d\u00e9veloppement du projet Overblog qui est bas\u00e9 sur les m\u00e9thodologies suivantes:</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>Scrum,</li>\n  <li>Git Flow,</li>\n  <li>Github,</li>\n  <li>Jenkins,</li>\n  <li>PhpUnit/Symfony pour les tests unitaires,</li>\n  <li>Watir/Cucumber pour les tests fonctionnels.</li>\n</ul>\n<p>La pr\u00e9sentation d\u00e9taillera la fa\u00e7on dont nous avons adapt\u00e9 Git Flow \u00e0 Scrum, nos processus de d\u00e9ploiement, de tests ainsi que notre flux de mise en production.</p>\n<p>Cela permet \u00e0 un chef de projet, un directeur technique, un chef produit, ou un d\u00e9veloppeur de voir quel est le cheminement d&#39;une fonctionnalit\u00e9 chez Overblog, et quel est l&#39;organisation du processus de d\u00e9veloppement.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 16:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Pylint", 
                            "slug": "pylint"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfyg/", 
                    "times": "4:00pm\u00a0-\u00a04:30pm", 
                    "id": "scrfyg", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385220600, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Sylvain Th\u00e9nault", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Sylvain Th\u00e9nault est directeur de l&#39;agence toulousaine de Logilab.</p>\n<p>D\u00e9veloppeur Python depuis 2001, il est l&#39;auteur et mainteneur principal de Pylint et l&#39;un des principaux architectes de la plate-forme CubicWeb.</p>\n<p>Il sera accompagn\u00e9 pour cette session de d\u00e9veloppeurs de Logilab.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Pylint 1.0, \u00e9tats des lieux apr\u00e8s 10 ans de d\u00e9veloppement", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 16:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385218800, 
                    "abstract": "<p>Cette mini-conf\u00e9rence fera un rapide \u00e9tats des lieux de Pylint dont la version 1.0 est sortie cette \u00e9t\u00e9 apr\u00e8s 10 ans de d\u00e9veloppement. Il y aura deux parties dans cette pr\u00e9sentation :</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>un retour d&#39;exp\u00e9rience sur les 10 ans de d\u00e9veloppement de l&#39;outil dans la communaut\u00e9 Python</li>\n  <li>un parcours rapide des fonctionnalit\u00e9s actuelles</li>\n</ul>\n<p>Un atelier est pr\u00e9vu pour couvrir les API permettant d&#39;\u00e9tendre l&#39;outil.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 16:10:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Digikam", 
                            "slug": "digikam"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbg/", 
                    "times": "4:10pm\u00a0-\u00a04:35pm", 
                    "id": "scrdbg", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385220900, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Benjamin Girault", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Digikam, utilisez la puissance des logiciels libres pour g\u00e9rer vos photos comme un professionnel", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 16:35:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385219400, 
                    "abstract": "<p>Nous prenons de plus en plus de photos avec des appareil photos de plus en plus sophistiqu\u00e9s ; mais comment g\u00e9rer toutes ces photos ? Classer, trier, retoucher, rechercher... Toutes ces op\u00e9rations demandent des outils puissants et efficaces. Si l&#39;on souhaite garder le contr\u00f4le de ses photos et ne pas les donner aux grands marchands d&#39;internet, les logiciels libres comme digikam <br>\nsont la bonne r\u00e9ponse.</p>\n<p>Que l&#39;on soit simple amateur ou v\u00e9ritable professionnel, Digikam permet de vous accompagner \u00e0 toutes les \u00e9tapes : du d\u00e9veloppement et la retouche au classement de vos photos. Fort de plus de 10 ans d&#39;exp\u00e9rience et de la contribution de nombreux photographes, Digikam est d\u00e9sormais un outil mature et professionnel.</p>\n<p>Cette conf\u00e9rence propose de faire un tour d&#39;horizon des fonctionnalit\u00e9s de Digikam les plus ignificative et d&#39;esquisser les \u00e9volutions \u00e0 venir.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 16:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Arduino", 
                            "slug": "arduino"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfyh/", 
                    "times": "4:30pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrfyh", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385222400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Jourdan", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Akeru, Arduino a sa plate-forme interactive open-source pour l'internet des objets", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385220600, 
                    "abstract": "<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Jourdan participe avec <a href=\"http://snootlab.com/\" rel=\"nofollow\">Snootlab</a> depuis 2010 au d\u00e9veloppement du mouvement Open source hardware et con\u00e7oit, fabrique et distribue des shield pour Arduino et Raspberry-pi.</p>\n<p>Suite \u00e0 un rappel sur l&#39;Open source hardware et Arduino, Fr\u00e9d\u00e9ric pr\u00e9sentera Akeru, une carte open source hardware qui permet l&#39;acc\u00e8s au r\u00e9seau IOT (Internet of Things) Sigfox pour le grand public, mais \u00e9galement Akeru.io, une plateforme d&#39;exploitation des donn\u00e9es. Celle-ci permet de conserver et d&#39;acc\u00e9der \u00e0 ses donn\u00e9es dans des formats bruts et ouverts, en mode push et pull ainsi qu&#39;\u00e0 des outils de repr\u00e9sentation et de traitement des donn\u00e9es bas\u00e9s sur <a href=\"http://actoboard.com\" rel=\"nofollow\">actoboard.com</a></p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 16:35:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Krita", 
                            "slug": "krita"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfyc/", 
                    "times": "4:35pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrfyc", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385222400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Timoth\u00e9e Giet", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Timoth\u00e9e Giet est Auto-entrepreneur et artiste ind\u00e9pendant. Il contribue dans l&#39;\u00e9quipe de Krita depuis 2010. On peut voir la page de ses contributions \u00e0 l&#39;adresse suivante : <a href=\"http://community.kde.org/Krita/Animtim\" rel=\"nofollow\">http://community.kde.org/Krita/A...</a></p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "\u00c9volutions r\u00e9centes de Krita", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385220900, 
                    "abstract": "<p>Cette conf\u00e9rence commence par une pr\u00e9sentation du projet et de la fondation Krita, pour ensuite parler des nouveaut\u00e9s de la derni\u00e8re version, des nouvelles des GSOC de cet \u00e9t\u00e9, ainsi que des projets en cours de la version de d\u00e9veloppement.</p>\n<p>D\u00e9monstration en direct pour ce qui peut l&#39;\u00eatre, et exemples de fichiers pour le reste.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "topics": [], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfxy/", 
                    "times": "5:00pm\u00a0-\u00a06:00pm", 
                    "id": "scrfxy", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385226000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Benjamin Jean", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Aspect juridique", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385222400, 
                    "abstract": ""
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Blender", 
                            "slug": "blender"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbh/", 
                    "times": "5:00pm\u00a0-\u00a06:00pm", 
                    "id": "scrdbh", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385226000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Fran\u00e7ois Grassard", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Infographiste, d\u00e9veloppeur et auteur pour de nombreux magazines et livres, je m&#39;int\u00e9resse fortement aux logiciels libres et \u00e0 leur inclusion dans les cha\u00eenes de productions d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9ma, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et aux jeux vid\u00e9os.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Jeux vid\u00e9os et applications interactives avec Blender", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385222400, 
                    "abstract": "<p>Blender est un logiciel aux multiples facettes, permettant aussi bien de s&#39;int\u00e9grer dans des flux de productions d\u00e9di\u00e9s au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, mais aussi aux jeux vid\u00e9os et applications interactives.</p>\n<p>Nous verrons dans cette conf\u00e9rence le processus de cr\u00e9ation permettant de cr\u00e9er un jeu vid\u00e9o de A \u00e0 Z avec Blender, tirant notamment parti de son &quot;Game Engine&quot; et eventuellement d&#39;autres logiciels libres.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Cloud", 
                            "slug": "cloud"
                        }, 
                        {
                            "name": "Kolab", 
                            "slug": "kolab"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrczr/", 
                    "times": "5:00pm\u00a0-\u00a06:00pm", 
                    "id": "scrczr", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385226000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "S\u00e9bastien Renard", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>S\u00e9bastien Renard est utilisateur de Linux et des produits KDE depuis plus de 13 ans. Il contribue depuis une dizaine d&#39;ann\u00e9e au projet de traduction de KDE en fran\u00e7ais en tant que traducteur et coordonnateur de l&#39;\u00e9quipe de traduction. \u00c0 cot\u00e9 de ses activit\u00e9s de traduction, il contribue au d\u00e9veloppement de logiciels libres (yokadi, pology, pysql, pydici etc.).</p>\n<p>Sur le plan professionnel, il est directeur associ\u00e9 d&#39;enioka, un cabinet de conseil en architecture des syst\u00e8mes d&#39;information.</p>"
                        }, 
                        {
                            "bio": "<p>Open Source Engineer and Researcher</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/dr_ervin/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/3ab228b70e453784b0e0e7990fbc21a6225bb648-s300.png", 
                            "name": "Kevin Ottens", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Open Source Engineer and Researcher", 
                            "twitter": "@dr_ervin", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/3ab228b70e453784b0e0e7990fbc21a6225bb648-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>K\u00e9vin Ottens est un des hackers centraux de la communaut\u00e9 KDE. Il a contribu\u00e9 \u00e0 de nombreuses briques logicielles produites par KDE avec un int\u00e9r\u00eat particulier pour la conception d&#39;API et l&#39;architecture des frameworks. Dipl\u00f4m\u00e9 en 2007, il a obtenu un doctorat en intelligence artificielle pour lequel il a travaill\u00e9 sur l&#39;ing\u00e9nierie des connaissances et les syst\u00e8mes multi-agents.</p>\n<p>Aujourd&#39;hui, il travaille essentiellement avec Qt en tant que d\u00e9veloppeur, consultant et formateur gr\u00e2ce \u00e0 son emploi \u00e0 KDAB. Il vit toujours \u00e0 Toulouse o\u00f9 il intervient \u00e0 temps partiel dans son ancienne universit\u00e9.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Kolab, un groupware pour se lib\u00e9rer du cloud propri\u00e9taire", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385222400, 
                    "abstract": "<p>Dans un contexte de surveillance grandissante de population par des agences gouvernementales et leurs sous-traitants priv\u00e9s, la concentration des donn\u00e9es personnelles entre les mains d&#39;un petit nombre de silos priv\u00e9s devient un d\u00e9fi grandissant \u00e0 une utilisation de l&#39;Internet telle qu&#39;elle \u00e9tait imagin\u00e9e par ses cr\u00e9ateurs.</p>\n<p>Disposer d&#39;alternatives libres au cloud propri\u00e9taire pour les donn\u00e9es personnelles devient donc un enjeu critique pour les libert\u00e9s individuelles.<br>\nParmi ces alternatives, Kolab a particuli\u00e8rement retenu notre attention de part son histoire, son \u00e9cosyst\u00e8me renaissant et ses capacit\u00e9s techniques.</p>\n<p>Dans cette pr\u00e9sentation nous montrerons Kolab du point de vue de l&#39;utilisateur. Nous explorerons ses fonctionnalit\u00e9s couvrant les cas d&#39;usage les plus courants : email, agenda, t\u00e2ches, stockage de fichiers. <br>\nNous \u00e9valuerons aussi les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes d&#39;acc\u00e8s : depuis un ordinateur de bureau, depuis un navigateur web et depuis un t\u00e9l\u00e9phone. <br>\nEnfin, nous poserons la question fatidique de l&#39;auto-h\u00e9bergement d&#39;un tel service pour le grand public et \u00e0 d\u00e9faut les choix \u00e0 faire pour obtenir au moins une protection l\u00e9gislative minimale de sa vie priv\u00e9e.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "OpenPandora", 
                            "slug": "openpandora"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbd/", 
                    "times": "5:00pm\u00a0-\u00a06:00pm", 
                    "id": "scrdbd", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385226000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Tournier", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Tournier est technicien informatique de profession, sp\u00e9cialis\u00e9 Linux. Il soigne son addiction aux jeux vid\u00e9os en d\u00e9veloppant des environnements sur mesure, comme un laboratoire multim\u00e9dia libre ou un syst\u00e8me de boot r\u00e9seau d\u00e9ploy\u00e9s dans l&#39;enseignement sup\u00e9rieur.</p>\n<p>Il fait partie des premiers investisseurs Open Pandora, aide \u00e0 sa production et \u00e0 sa vente, maintient le port Slackware 4 Pandora et un projet surprenant: SOLEIL.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "OpenPandora, le mini PC de poche", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385222400, 
                    "abstract": "<p>Open Pandora est un mini-PC qui a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u et financ\u00e9 par la communaut\u00e9 des utilisateurs de consoles portables hackables.</p>\n<p>Au-del\u00e0 de l&#39;aspect in\u00e9dit et unique de l&#39;appareil, c&#39;est une formidable le\u00e7on de pers\u00e9v\u00e9rance, et une preuve que la solidarit\u00e9 autour du Libre peut soulever des montagnes.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 17:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Akademy-fr", 
                            "slug": "akademy-fr"
                        }, 
                        {
                            "name": "Skrooge", 
                            "slug": "skrooge"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrkxt/", 
                    "times": "5:00pm\u00a0-\u00a06:00pm", 
                    "id": "scrkxt", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385226000, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "St\u00e9phane Mankowski", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>St\u00e9phane Mankowski est le principal d\u00e9veloppeur de Skrooge depuis 2008. Professionnellement, il exerce en tant qu&#39;architecte des syst\u00e8mes d&#39;information cher AIRBUS.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Qualit\u00e9 logicielle autour de Skrooge", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C103", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385222400, 
                    "abstract": "<p>Skrooge est un logiciel de gestion bancaire pour les particuliers qui existe depuis 2008. Apr\u00e8s une rapide pr\u00e9sentation du logiciel, St\u00e9phane vous pr\u00e9sentera les diff\u00e9rents principes mis en oeuvre dans Skrooge pour en faire un outil de qualit\u00e9. Ne vous attendez pas \u00e0 un cours sur la \u201cQualit\u00e9 logicielle\u201d et ISO 9126, mais plut\u00f4t \u00e0 un t\u00e9moignage pratique \u00e0 travers un exemple concret: Skrooge.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Doudou Linux", 
                            "slug": "doudou-linux"
                        }, 
                        {
                            "name": "GNU/Linux", 
                            "slug": "gnulinux"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfyd/", 
                    "times": "6:00pm\u00a0-\u00a06:20pm", 
                    "id": "scrfyd", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385227200, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Jean-Michel Philippe", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Doudou linux", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:20:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385226000, 
                    "abstract": "<p>Fondateur du projet, Jean-Michel pr\u00e9sentera <a href=\"http://www.doudoulinux.org/web/francais/index.html\" rel=\"nofollow\">Doudou Linux</a>, un syst\u00e8me bas\u00e9 sur Debian et d\u00e9di\u00e9 aux enfants \u00e0 partir de l&#39;\u00e2ge de 2 ans. <br>\nL&#39;objectif \u00e0 terme est de fournir aux enfants un syst\u00e8me simple comme une console de jeu et attrayant, contenant le meilleur des TIC, et donc du libre !<br>\nDoudou Linux est actuellement en cours de traduction dans plus de 40 langues et est aujourd&#39;hui utilis\u00e9 en \u00e9cole maternelle.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Akademy-fr", 
                            "slug": "akademy-fr"
                        }, 
                        {
                            "name": "LXDE", 
                            "slug": "lxde"
                        }, 
                        {
                            "name": "Qt", 
                            "slug": "qt"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrkxw/", 
                    "times": "6:00pm\u00a0-\u00a07:00pm", 
                    "id": "scrkxw", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385229600, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Julien Lavergne", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Julien Lavergne est d\u00e9veloppeur Ubuntu et contributeur Debian. Il a notamment particip\u00e9 au d\u00e9veloppement de LXDE au sein de ces distributions, et plus particuli\u00e8rement en \u00e9tant le d\u00e9veloppeur principal de Lubuntu, une distribution d\u00e9riv\u00e9e officielle d&#39;Ubuntu utilisant LXDE comme environnement de bureau.</p>\n<p>Il participe \u00e9galement aux d\u00e9veloppements au sein de LXDE, plus particuli\u00e8rement sur le gestionnaire de session (lxsession).</p>"
                        }, 
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "J\u00e9r\u00f4me Leclanche", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Jerome Leclanche est en charge de l&#39;UX sur LXDE. Quand il code en Qt, c&#39;est souvent en Python avec PySide ou PyQt. Pr\u00e9cedemment membre de Razor-qt et fan de KDE, il reste en contact avec plusieurs d\u00e9veloppeurs KDE et garde un oeil sur KDE Frameworks 5.</p>\n<p>Aujourd&#39;hui, il travaille en Angleterre a Cambridge, en tant que ing\u00e9nieur en d\u00e9veloppement logiciel chez <a href=\"http://Anthill.com\" rel=\"nofollow\">Anthill.com</a>.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Fusion de Razor-qt et LXDE", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C103", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 19:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385226000, 
                    "abstract": "<p>Le projet LXDE abandonne ses origines GTK et concentre ses efforts sur Qt! Pourquoi et comment a suivre dans cette pr\u00e9sentation qui vous montrera pourquoi et comment. A la suite de cette annonce, les forces derriere Razor-qt, un autre environnement de bureau l\u00e9ger bas\u00e9 sur Qt, ont rejoint LXDE et nous avons donc d\u00e9cid\u00e9 de fusionner nos efforts en un seul projet: LXQt.</p>\n<p>Nous partageons notre experience peu commune dans le monde de l&#39;Open Source, ainsi que nos plans pour le futur de LXDE: Un bureau l\u00e9ger, rapide et entierement Qt.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "JSON", 
                            "slug": "json"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfxz/", 
                    "times": "6:00pm\u00a0-\u00a06:20pm", 
                    "id": "scrfxz", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385227200, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>lead developer <a href=\"http://simtie.fr\" rel=\"nofollow\">http://simtie.fr</a> \u2014 producteur @supweekend chroniqueur bd \u2014 politis\u00e9 @PartiPirateMP \u2014 dialoguiste repenti \u2014 linux user \u2014 overclocked n\u0437rd</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/dascritch/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/8ec966b266e42d3795440c1475c4b5dbe9fa30e6-s300.jpeg", 
                            "name": "Xavier Mouton-Dubosc", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "lead developer http://simtie.fr \u2014 producteur @supweekend chroniqueur bd \u2014 politis\u00e9 @PartiPirateMP \u2014 dialoguiste repenti \u2014 linux user \u2014 overclocked n\u0437rd", 
                            "twitter": "@dascritch", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/8ec966b266e42d3795440c1475c4b5dbe9fa30e6-s75.jpeg", 
                            "speaker_bio": "<p>Dresseur de punks \u00e0 chien, bipeur de logos monochromes, parolier de blagues t\u00e9l\u00e9phon\u00e9es, je suis tardivement pass\u00e9 d\u00e9veloppeur web professionnel. Grande gueule, je cause aussi de bd dans l&#39;un des plus vieux podcasts toujours en activit\u00e9 (Suppl\u00e9ment Week-End pour Radio FMR, normalement en direct sur place), mon blog reste moche</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Json ou l'histoire d'une licence presque libre", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:20:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385226000, 
                    "abstract": "<p>C&#39;est l&#39;histoire d&#39;une licence. Celle qui va avec un format de donn\u00e9es devenu tr\u00e8s utile pour le web, mais aussi dans les bases de donn\u00e9es et les configurations d&#39;ordinateurs. Mais le probl\u00e8me, c&#39;est qu&#39;une blague dans cette licence tourne au grand casse-t\u00eate juridique.</p>\n<p>Le choix d&#39;une licence ne se fait pas \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re, tout comme en \u00e9crire une from scratch. Apr\u00e8s une rapide pr\u00e9sentation technique du XML et du JSON, je causerai surtout de juridique (bas niveau), d&#39;histoire (de la micro-informatique personnelle) et de politique</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 18:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Yunohost", 
                            "slug": "yunohost"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrczy/", 
                    "times": "6:00pm\u00a0-\u00a06:20pm", 
                    "id": "scrczy", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385227200, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Administrateur syst\u00e8me Linux, Cofondateur et d\u00e9veloppeur de la solution d&#39;auto h\u00e9bergement Yunohost</p>\n<p>#Linux #Debian #Yunohost</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/beudbeud/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/649b5de9209a2642575aecc65cdbc5878d0dc4f5-s300.jpeg", 
                            "name": "Adrien Beudin", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Administrateur syst\u00e8me Linux, Cofondateur et d\u00e9veloppeur de la solution d'auto h\u00e9bergement Yunohost\r\n\r\n#Linux #Debian #Yunohost", 
                            "twitter": "@beudbeud", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/649b5de9209a2642575aecc65cdbc5878d0dc4f5-s75.jpeg", 
                            "speaker_bio": "<p>Adrien Beudin alias beudbeud, administrateur syst\u00e8me linux depuis 5 ans. Co-fondateur et responsable technique de Yunohost.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "L'auto-h\u00e9bergement pour tous avec Yunohost", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:20:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385226000, 
                    "abstract": "<p>La solution Yunohost a pour but d&#39;installer un serveur web, mail sans aucune connaissance approfondie en administration linux.</p>\n<p>La pr\u00e9sentation ce d\u00e9roulera en 3 parties :</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>Pourquoi il faut s&#39;auto-h\u00e9berger?</li>\n  <li>Pr\u00e9sentation de Yunohost</li>\n  <li>D\u00e9mo</li>\n</ul>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 18:20:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "OpenStreetMap", 
                            "slug": "openstreetmap"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrcmr/", 
                    "times": "6:20pm\u00a0-\u00a06:40pm", 
                    "id": "scrcmr", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385228400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Opendata - OpenStreetMap - LogicielLibre - DataViz Data Visualization - ESS \u00c9conomie Sociale et Solidaire - OpenGov - eDemocracy</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/cyrillegiquello/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1874094e7e2c81a494807037f3e68a015a84ff47-s300.png", 
                            "name": "Cyrille Giquello", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Opendata - OpenStreetMap - LogicielLibre - DataViz Data Visualization - ESS \u00c9conomie Sociale et Solidaire - OpenGov - eDemocracy", 
                            "twitter": "@CyrilleGiquello", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1874094e7e2c81a494807037f3e68a015a84ff47-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Je suis fan de projets libre depuis mon plus jeune \u00e2ge: partager entre tous les savoirs et savoir-faire ouvre \u00e0 une cr\u00e9ation infinie. J&#39;aime les petits bouts de \u201ccode\u201d, les gros ateliers logiciel, les masses de donn\u00e9es, les informations de tout genre quand tout ceci est mis en p\u00e2ture sur le Web sans autre limite que d&#39;en citer les auteurs. Aujourd&#39;hui cette culture \u201cLibre\u201d d\u00e9ferle de tous les c\u00f4t\u00e9s: le monde change-t-il pour devenir Libre, Solidaire et Durable ?! That is the question.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "D\u00e9couvrir la carte mondiale libre OpenStreetMap", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:40:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385227200, 
                    "abstract": "<p>Que diriez-vous d&#39;avoir une carte du monde dans laquelle votre rue, les arr\u00eats de bus de votre commune, les collectes de verre de vos lieux de vacances, les chemins de vos promenades pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es seraient pr\u00e9cis\u00e9ment d\u00e9crits ?</p>\n<p>Et bien cette carte existe et son c\u0153ur est le projet OpenStreetMap et toutes ses petites fourmis. Cette mini-conf\u00e9rence vous propose de d\u00e9couvrir ce projet, les usages qui en sont fait et les diff\u00e9rentes fa\u00e7ons d&#39;y participer.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 18:20:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "dotclear", 
                            "slug": "dotclear"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrczx/", 
                    "times": "6:20pm\u00a0-\u00a06:40pm", 
                    "id": "scrczx", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385228400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Benoit Clerc", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Joyeux anniversaire Dotclear", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:40:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385227200, 
                    "abstract": "<p>Dotclear, moteur de blog libre franco-fran\u00e7ais f\u00eate sa dixi\u00e8me ann\u00e9e. Membre de l&#39;\u00e9quipe fondatrice, j&#39;aimerais dresser un bilan humain et technique sur ce joli projet. Les pratiques et les hommes ne sont plus les m\u00eames mais le projet lui perdure et c&#39;est bien le principal. Des chiffres, des remerciements \u00e0 gogo \u00e0 pr\u00e9voir.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 18:20:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Abul\u00c9du", 
                            "slug": "abuledu"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbq/", 
                    "times": "6:20pm\u00a0-\u00a06:40pm", 
                    "id": "scrdbq", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385228400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Jean-Louis Frucot", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Professeur des \u00e9coles, un des d\u00e9veloppeurs des logiciels du Terrier d&#39;Abul\u00c9du. Promoteur des logiciels libres dans le Gers. Je participe au projet Abul\u00c9du depuis plusieurs ann\u00e9es, projet dans lequel je contribue en tant que d\u00e9veloppeur, et testeur en classe.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Les Logiciels du Terrier d'Abul\u00c9du : des logiciels libres pour l'\u00e9cole", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A002", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 18:40:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385227200, 
                    "abstract": "<p>Dans le cadre du Projet Abul\u00c9du port\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Ryx\u00e9o, des contributeurs membres de l&#39;association Abul\u00c9du-fr participent au d\u00e9veloppement et \u00e0 la promotion solutions et des logiciels \u00e9ducatifs libres dans les \u00e9coles.</p>\n<p>La conf\u00e9rence pr\u00e9sentera les diff\u00e9rents logiciels d\u00e9velopp\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le d\u00e9p\u00f4t de ressources libres utilis\u00e9 par les \u00e9diteurs int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 ces logiciels. Nous pr\u00e9senterons aussi le site de microbloggue BabyTwit (babytwit.fr) \u00e0 usage des \u00e9coles.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-23 19:00:00", 
                    "topics": [], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfyk/", 
                    "times": "7:00pm\u00a0-\u00a08:00pm", 
                    "id": "scrfyk", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385233200, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Pr\u00e9sident de FDN.</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/bayartb/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/bddb05f4473f67963bd17c45c86d48a39e88149b-s300.jpg", 
                            "name": "Benjamin Bayart", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Pr\u00e9sident de FDN.", 
                            "twitter": "@bayartb", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/bddb05f4473f67963bd17c45c86d48a39e88149b-s75.jpg", 
                            "speaker_bio": ""
                        }, 
                        {
                            "bio": "<p>Co-founder and spokesperson for citizen advocacy group @LaQuadrature du Net</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/jerezim/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/6f1a6a2cc3305ebea18a23795b1544491412f65f-s300.jpg", 
                            "name": "J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Co-founder and spokesperson for citizen advocacy group @LaQuadrature du Net ", 
                            "twitter": "@jerezim", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/6f1a6a2cc3305ebea18a23795b1544491412f65f-s75.jpg", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Conf\u00e9rence de cl\u00f4ture", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Saturday 23rd November", 
                    "end_time": "2013-11-23 20:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385229600, 
                    "abstract": ""
                }
            ]
        }, 
        {
            "day": "Sunday 24th November", 
            "sessions": [
                {
                    "start_time": "2013-11-24 09:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Pylint", 
                            "slug": "pylint"
                        }, 
                        {
                            "name": "Python", 
                            "slug": "python"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdcb/", 
                    "times": "9:30am\u00a0-\u00a011:00am", 
                    "id": "scrdcb", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385287200, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Sylvain Th\u00e9nault", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Sylvain Th\u00e9nault est directeur de l&#39;agence toulousaine de Logilab.</p>\n<p>D\u00e9veloppeur Python depuis 2001, il est l&#39;auteur et mainteneur principal de Pylint et l&#39;un des principaux architectes de la plate-forme CubicWeb.</p>\n<p>Il sera accompagn\u00e9 pour cette session de d\u00e9veloppeurs de Logilab.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Allez plus loin dans l'assurance qualit\u00e9 de votre code Python avec Pylint", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A203", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 11:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385281800, 
                    "abstract": "<p>Cet atelier commencera par une pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes API de <a href=\"http://www.pylint.org\" rel=\"nofollow\">Pylint</a> permettant de le personnaliser avant de poursuivre sur les \u00e9tudes de cas amen\u00e9s par les participants :</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>enregistrement des greffons (*plugins*) ,</li>\n  <li>les diff\u00e9rents types de *checkers* ,</li>\n  <li>description statique et dynamique de code non-compris par d\u00e9faut avec l&#39;API d&#39;<a href=\"http://www.astroid.org\" rel=\"nofollow\">Astroid</a> et le projet <a href=\"https://bitbucket.org/logilab/pylint-brain\" rel=\"nofollow\">pylint-brain</a> ;</li>\n</ul>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 09:30:00", 
                    "topics": [], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfzp/", 
                    "times": "9:30am\u00a0-\u00a012:30pm", 
                    "id": "scrfzp", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385292600, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Christophe Sauthier", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Puppet", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A304", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 12:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385281800, 
                    "abstract": ""
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 09:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "OpenData", 
                            "slug": "opendata-2"
                        }, 
                        {
                            "name": "Wikidata", 
                            "slug": "wikidata"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfzk/", 
                    "times": "9:30am\u00a0-\u00a012:30pm", 
                    "id": "scrfzk", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385292600, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "J\u00e9r\u00e9my Perret", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Wikidata : les donn\u00e9es ont leur projet !", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A001", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 12:30:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385281800, 
                    "abstract": "<p>Projet fr\u00e8re de l&#39;encyclop\u00e9die Wikip\u00e9dia, Wikidata a pour but de centraliser des donn\u00e9es r\u00e9utilisables dans toutes les langues des projets Wikim\u00e9dia.</p>\n<p>Lanc\u00e9 en octobre 2012, Wikidata assure les liaisons entre les diff\u00e9rentes versions linguistiques des articles de Wikip\u00e9dia, et h\u00e9bergera bient\u00f4t de nombreuses donn\u00e9es sur les esp\u00e8ces animales, les villes du monde entier, les personnages historiques, et bien d&#39;autres domaines.</p>\n<p>D\u00e9couvrez dans cet atelier une nouvelle mani\u00e8re de partager vos connaissances ! Le th\u00e8me initial sera l&#39;histoire de Toulouse, pour vous familiariser avec le projet.</p>\n<p>Si vous avez d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 aux projets Wikim\u00e9dia, vous ne serez pas trop d\u00e9pays\u00e9s.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 09:45:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Akademy-fr", 
                            "slug": "akademy-fr"
                        }, 
                        {
                            "name": "Qt", 
                            "slug": "qt"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrkxx/", 
                    "times": "9:45am\u00a0-\u00a01:00pm", 
                    "id": "scrkxx", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385294400, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Open Source Engineer and Researcher</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/dr_ervin/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/3ab228b70e453784b0e0e7990fbc21a6225bb648-s300.png", 
                            "name": "Kevin Ottens", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Open Source Engineer and Researcher", 
                            "twitter": "@dr_ervin", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/3ab228b70e453784b0e0e7990fbc21a6225bb648-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>K\u00e9vin Ottens est un des hackers centraux de la communaut\u00e9 KDE. Il a contribu\u00e9 \u00e0 de nombreuses briques logicielles produites par KDE avec un int\u00e9r\u00eat particulier pour la conception d&#39;API et l&#39;architecture des frameworks. Dipl\u00f4m\u00e9 en 2007, il a obtenu un doctorat en intelligence artificielle pour lequel il a travaill\u00e9 sur l&#39;ing\u00e9nierie des connaissances et les syst\u00e8mes multi-agents.</p>\n<p>Aujourd&#39;hui, il travaille essentiellement avec Qt en tant que d\u00e9veloppeur, consultant et formateur gr\u00e2ce \u00e0 son emploi \u00e0 KDAB. Il vit toujours \u00e0 Toulouse o\u00f9 il intervient \u00e0 temps partiel dans son ancienne universit\u00e9.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Atelier Qt Quick 2", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C103", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 13:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385282700, 
                    "abstract": "<p>Qt 4.7 a introduit la technologie Qt Quick et le langage sp\u00e9cifique QML. Depuis, Qt 5.0 est sorti avec une mise \u00e0 jour majeure de l&#39;architecture de Qt Quick et du runtime QML.</p>\n<p>Dans cet atelier, nous r\u00e9viserons les bases de QML et de Qt Quick. Nous verrons aussi les avanc\u00e9es en performances apport\u00e9es par Qt Quick 2 et son utilisation d&#39;OpenGL. Enfin, si le temps le permet nous explorerons comment cr\u00e9er des effets graphiques avanc\u00e9s (particules, shaders) en utilisant Qt Quick 2.</p>\n<p>Pr\u00e9-requis Niveau : interm\u00e9diaire, des bases de C++ simple sont requises, pas de connaissance Qt n\u00e9cessaire.</p>\n<p>Pour participer \u00e0 cet atelier, vous devez apporter votre ordinateur, \u00e9quip\u00e9 d&#39;une distribution GNU/Linux avec Qt Creator 2.7 et Qt 5.0 ou sup\u00e9rieurs install\u00e9s.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 09:45:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "JOSM", 
                            "slug": "josm"
                        }, 
                        {
                            "name": "OpenStreetMap", 
                            "slug": "openstreetmap"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfzq/", 
                    "times": "9:45am\u00a0-\u00a012:45pm", 
                    "id": "scrfzq", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385293500, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "S\u00e9bastien Dinot", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>S\u00e9bastien Dinot, expert en logiciel libre m\u00ealant travail et passion au sein du d\u00e9partement Information G\u00e9ographique et Image de la division Espace de CS SI.</p>\n<p>Contributeur au projet OpenStreetMap depuis 2009, utilisateur et promoteur du logiciel libre depuis 1998.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Contribuer \u00e0 OpenStreetMap", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 12:45:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385282700, 
                    "abstract": "<p>Contribuer \u00e0 OpenStreetMap est facile, un navigateur et un acc\u00e8s \u00e0 Internet suffisent. Nous verrons qu&#39;il n&#39;en faut pas plus pour d\u00e9marrer. Ensuite, lorsque le contributeur se prend au jeu et qu&#39;il se lance dans des r\u00e9alisations plus ambitieuses, des outils plus \u00e9labor\u00e9s sont n\u00e9cessaires.</p>\n<p>JOSM est de ceux-ci. Mais la puissance et la richesse se paient en complexit\u00e9 et si cet \u00e9diteur s&#39;av\u00e8re ergonomique et efficace \u00e0 l&#39;usage, sa prise en main exige un peu d&#39;apprentissage. Pour ce faire, rien ne vaut un peu de pratique guid\u00e9e et c&#39;est tout l&#39;objet de cet atelier au cours duquel nous d\u00e9couvrirons les diverses sources d&#39;informations exploitables et plusieurs autres outils qui gagnent \u00e0 \u00eatre connus.</p>\n<p>OpenStreetMap (OSM) est un projet de donn\u00e9es cartographiques libres.</p>\n<p>JOSM est un \u00e9diteur de donn\u00e9es g\u00e9ographiques pour OpenStreetMap.</p>\n<p>Le public vis\u00e9 par cet atelier sont les curieux, d\u00e9butants, contributeurs ne connaissant pas JOSM ou ayant envie de faire partager leur exp\u00e9rience \u00e0 son sujet.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 09:45:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Blender", 
                            "slug": "blender"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdcc/", 
                    "times": "9:45am\u00a0-\u00a012:45pm", 
                    "id": "scrdcc", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385293500, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Fran\u00e7ois Grassard", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Infographiste, d\u00e9veloppeur et auteur pour de nombreux magazines et livres, je m&#39;int\u00e9resse fortement aux logiciels libres et \u00e0 leur inclusion dans les cha\u00eenes de productions d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9ma, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et aux jeux vid\u00e9os.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Jeux vid\u00e9os et applications avec Blender", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A202", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 12:45:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385282700, 
                    "abstract": "<p>Blender est un logiciel aux multiples facettes, permettant aussi bien de s&#39;int\u00e9grer dans des flux de productions d\u00e9di\u00e9s au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, mais aussi aux jeux vid\u00e9os et applications interactives. Nous verrons dans cette conf\u00e9rence le processus de cr\u00e9ation permettant de cr\u00e9er un jeu vid\u00e9o de A \u00e0 Z avec Blender, tirant notamment parti de son &quot;Game Engine&quot; et \u00e9ventuellement d&#39;autres logiciels libres.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 11:10:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "CAcert", 
                            "slug": "cacert"
                        }, 
                        {
                            "name": "PGP/GPG", 
                            "slug": "pgpgpg"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbx/", 
                    "times": "11:10am\u00a0-\u00a012:40pm", 
                    "id": "scrdbx", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385293200, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>French, Geek, Photographer, working for mozilla on Thunderbird.</p>\n<p>I&#39;m somewhat sometimes a Troll too :D</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/lhirlimann/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/979dcd7021e5d3b9899fd333e7b153ddfcf5b2a3-s300.jpeg", 
                            "name": "Ludovic Hirlimann", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "SRE & Thunderbird QA lead @ Mozilla", 
                            "twitter": "@lhirlimann", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/979dcd7021e5d3b9899fd333e7b153ddfcf5b2a3-s75.jpeg", 
                            "speaker_bio": "<p>Started with an Apple II, on which I learned assembly and basic. Then we trade up the Apple II for a Macintosh LC with 2mb Ram and 40 Mb HD - I upgraded the ram to 6MB, bought Think Pascal (should have bought Think C) and filled the disk :-).I then got an Atari Falcon030 and started C, but did mostly assembly. Followed a bebox, I did some BeOS development for some time in C++, and felt betrayed by Be Inc. when they shifted to x86. I&#39;ve used Linux and OS/2 too, I don&#39;t use OS/2 nor linux, I prefer the BSD philosophy. Now I play with MacOS X.</p>\n<p>I work for Mozilla as the QA lead for Thunderbird and Part of the Sysadmins team.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "GPG keysigning Party / CAcert signing party", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A203", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 12:40:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385287800, 
                    "abstract": "<p>Atelier de CAcert pour assurer les personnes le d\u00e9sirant.</p>\n<p>Cr\u00e9ation d&#39;un web of Trust sur Toulouse au travers d&#39;une GPG key signing party.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 13:50:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Abul\u00c9du", 
                            "slug": "abuledu"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfzr/", 
                    "times": "1:50pm\u00a0-\u00a03:20pm", 
                    "id": "scrfzr", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385302800, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Jean-Louis Frucot", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Professeur des \u00e9coles, un des d\u00e9veloppeurs des logiciels du Terrier d&#39;Abul\u00c9du. Promoteur des logiciels libres dans le Gers. Je participe au projet Abul\u00c9du depuis plusieurs ann\u00e9es, projet dans lequel je contribue en tant que d\u00e9veloppeur, et testeur en classe.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Prise en main des logiciels du Terrier et de leur \u00e9diteur d'exercices", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A202", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 15:20:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385297400, 
                    "abstract": "<p>Au travers de deux exemples (Mulot et Contour), nous pr\u00e9senterons les principes mis en \u0153uvre dans ces logiciels :</p>\n<ul class=\"bullets\">\n  <li>interface unifi\u00e9e</li>\n  <li>\u00e9diteur d&#39;exercices int\u00e9gr\u00e9</li>\n  <li>acc\u00e8s au d\u00e9p\u00f4t de ressources brutes valid\u00e9es par les membres de l&#39;association</li>\n</ul>\n<p>L&#39;atelier sera le moyen de mettre en \u0153uvre ces logiciels et de construire quelques exercices qui pourront \u00eatre mis \u00e0 la disposition de la communaut\u00e9 gr\u00e2ce au module de publication de la M\u00e9diath\u00e8que d&#39;Abul\u00c9du.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 13:50:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Maperitive", 
                            "slug": "maperitive"
                        }, 
                        {
                            "name": "OpenStreetMap", 
                            "slug": "openstreetmap"
                        }, 
                        {
                            "name": "Tilemill", 
                            "slug": "tilemill"
                        }, 
                        {
                            "name": "uMap", 
                            "slug": "umap"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdby/", 
                    "times": "1:50pm\u00a0-\u00a03:20pm", 
                    "id": "scrdby", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385302800, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Opendata - OpenStreetMap - LogicielLibre - DataViz Data Visualization - ESS \u00c9conomie Sociale et Solidaire - OpenGov - eDemocracy</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/cyrillegiquello/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1874094e7e2c81a494807037f3e68a015a84ff47-s300.png", 
                            "name": "Cyrille Giquello", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Opendata - OpenStreetMap - LogicielLibre - DataViz Data Visualization - ESS \u00c9conomie Sociale et Solidaire - OpenGov - eDemocracy", 
                            "twitter": "@CyrilleGiquello", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1874094e7e2c81a494807037f3e68a015a84ff47-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Je suis fan de projets libre depuis mon plus jeune \u00e2ge: partager entre tous les savoirs et savoir-faire ouvre \u00e0 une cr\u00e9ation infinie. J&#39;aime les petits bouts de \u201ccode\u201d, les gros ateliers logiciel, les masses de donn\u00e9es, les informations de tout genre quand tout ceci est mis en p\u00e2ture sur le Web sans autre limite que d&#39;en citer les auteurs. Aujourd&#39;hui cette culture \u201cLibre\u201d d\u00e9ferle de tous les c\u00f4t\u00e9s: le monde change-t-il pour devenir Libre, Solidaire et Durable ?! That is the question.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Utiliser les donn\u00e9es d'OpenStreetMap", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 15:20:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385297400, 
                    "abstract": "<p>OpenStreetMap est une \u00e9norme base mondiale de donn\u00e9es cartographiques libres. Cet atelier est le moment de d\u00e9couvrir par la pratique l&#39;usage de quelques excellents outils: Xapi, Overpass-api, uMap, Maperitive, TileMill.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 14:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Akademy-fr", 
                            "slug": "akademy-fr"
                        }, 
                        {
                            "name": "Krita", 
                            "slug": "krita"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrkxy/", 
                    "times": "2:00pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrkxy", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385308800, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Timoth\u00e9e Giet", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": null, 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Timoth\u00e9e Giet est Auto-entrepreneur et artiste ind\u00e9pendant. Il contribue dans l&#39;\u00e9quipe de Krita depuis 2010. On peut voir la page de ses contributions \u00e0 l&#39;adresse suivante : <a href=\"http://community.kde.org/Krita/Animtim\" rel=\"nofollow\">http://community.kde.org/Krita/A...</a></p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Dessine moi un dragon avec Krita", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "C103", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385298000, 
                    "abstract": "<p>Ce workshop s&#39;adresse aux personnes qui souhaitent apprendre les bases pour utiliser Krita. L&#39;exemple utilis\u00e9 sera un dessin d&#39;apr\u00e8s le nouveau design de Konqi, le dragon mascotte de KDE. Cet example permettra d&#39;aborder plusieurs points (utilisation de r\u00e9f\u00e9rence, croquis, encrage, couleur.. ) et de r\u00e9pondre aux questions des participants. Je conseil aux participants d&#39;apporter leur ordinateur pour dessiner, mais libre \u00e0 tout le monde de venir sans mat\u00e9riel, en observateur. N\u00e9anmoins, une tablette graphique Wacom est fortement recommand\u00e9e.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 14:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Arduino", 
                            "slug": "arduino"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbt/", 
                    "times": "2:00pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrdbt", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385308800, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Franck Chamaillou", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Enseignant en coll\u00e8ge membre de Linuxedu", 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }, 
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": null, 
                            "image_300": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-300x300.aae55363.png", 
                            "name": "Philippe Martorel", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "\u00c9lectronicien, animateur b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 Plan\u00e8tes sciences", 
                            "twitter": null, 
                            "image_75": "https://d3brtmsfoeeao4.cloudfront.net/img/icons/flatset/person-75x75.dc1c8979.png", 
                            "speaker_bio": ""
                        }
                    ], 
                    "title": "Programmation d'une carte arduino", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A203", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385298000, 
                    "abstract": "<p>Comment animer une activit\u00e9 robotique bas\u00e9e sur la carte arduino en programmant avec des logiciels graphiques. Cet atelier est destin\u00e9e \u00e0 des animateurs scientifiques, des professeurs des \u00e9coles, des enseignants de coll\u00e8ge ou de lyc\u00e9e, des curieux novices en programmation..</p>\n<p>Partie 1 : <br>\nPr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes fonctions techniques de la carte sous forme de TP <br>\nObjectif : avoir une repr\u00e9sentation pr\u00e9cise du fonctionnement de la carte Arduino</p>\n<p>Partie 2 : <br>\nPr\u00e9sentation de robots fabricables en classe ou en atelier<br>\nProgrammer des robots avec une interface graphique</p>\n<p>Pr\u00e9requis : aucun</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 14:00:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "PostgreSQL", 
                            "slug": "postgresql"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbw/", 
                    "times": "2:00pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrdbw", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385308800, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>PostgreSQL &amp; Debian<br>\nChess &amp; Go</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/c2main/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/33ac64bb3c4583aa94c685d52de30d6329aeab6d-s300.png", 
                            "name": "C\u00e9dric Villemain", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "PostgreSQL & Debian\r\nChess & Go", 
                            "twitter": "@c2main", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/33ac64bb3c4583aa94c685d52de30d6329aeab6d-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>C\u00e9dric fait parti de la communaut\u00e9 PostgreSQL, et est consultant PostgreSQL en France. Il contribue dans les domaines de la supervision et de l&#39;admisnitration, \u00e0 des outils comme &quot;Replication Manager&quot; ou &quot;Skytools&quot;.</p>\n<p>C\u00e9dric est co-fondateur de 2ndQuadrant France.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Utilisation avanc\u00e9e de PostgreSQL", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A304", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385298000, 
                    "abstract": "<ul class=\"bullets\">\n  <li>Mise en place et utilisation de PostgreSQL</li>\n  <li>Installation et utilisation d&#39;extensions PostgreSQL</li>\n  <li>Types de donn\u00e9es - hstore - JSON - PLv8 (NoSQL ?!) </li>\n  <li>Serveurs de donn\u00e9es externes (impl\u00e9mentation SQL/MED)</li>\n</ul>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 15:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Creative Commons", 
                            "slug": "creative-commons"
                        }, 
                        {
                            "name": "public domain", 
                            "slug": "public-domain"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrfzt/", 
                    "times": "3:30pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrfzt", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385308800, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "<p>Auteur du Domaine Public Vivant. Geek&amp;Gay, Libre&amp;Libertin, F\u00e9ministe&amp;Framasoftien, Patalon&amp;Pansexuel.... (collection d&#39;\u00e9tiquettes en cours)</p>", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/pouhiou/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/c61c8b22738a3d46f7c550d0c95faa36521e58e5-s300.jpeg", 
                            "name": "Pouhiou", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Auteur du Domaine Public Vivant. Geek&Gay, Libre&Libertin, F\u00e9ministe&Framasoftien, Patalon&Pansexuel.... (collection d'\u00e9tiquettes en cours)", 
                            "twitter": "@Pouhiou", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/c61c8b22738a3d46f7c550d0c95faa36521e58e5-s75.jpeg", 
                            "speaker_bio": "<p>Com\u00e9dien repenti, Pouhiou a commenc\u00e9 par \u00e9crire pour le th\u00e9\u00e2tre.</p>\n<p>En 2012 il se lance dans l&#39;\u00e9criture des roman-feuilletons de no\u00e9naute.fr... Un d\u00e9fi quotidien qui le m\u00e8nera \u00e0 \u00e9lever ses oeuvres dans le domaine public vivant via la CC0 ; et \u00e0 s&#39;engager pour la culture libre apr\u00e8s de SavoirsCom1 et Framasoft.</p>\n<p>Ses deux premiers romans tir\u00e9s de noenaute.fr, #Smartarded et #MonOrchide, sont disponibles aux \u00e9ditions FramaBook.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "\u00c9criture collaborative d'un \u00e9pisode de roman feuilleton (plac\u00e9 sous CC0)", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A202", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385303400, 
                    "abstract": "<p>Tous les 88 ans, 8 No\u00e9Nautes (des humains aux pouvoirs de t\u00e9l\u00e9pathes) s&#39;\u00e9veillent au monde et changent les mentalit\u00e9s. Voici l&#39;univers du cycle de romans feuilleton publi\u00e9s sur <a href=\"http://www.noenaute.fr\" rel=\"nofollow\">www.noenaute.fr</a> .</p>\n<p>Je vous propose d&#39;\u00e9crire ensemble, de mani\u00e8re libre et collaborative, un \u00e9pisode &quot;hors-s\u00e9rie&quot; et de le placer (comme les romans d&#39;origine) dans le domaine public volontaire, gr\u00e2ce \u00e0 la licence CC0.</p>"
                }, 
                {
                    "start_time": "2013-11-24 15:30:00", 
                    "topics": [
                        {
                            "name": "Leaflet Maps API", 
                            "slug": "leaflet-maps-api"
                        }, 
                        {
                            "name": "OpenData", 
                            "slug": "opendata-2"
                        }, 
                        {
                            "name": "OpenStreetMap", 
                            "slug": "openstreetmap"
                        }
                    ], 
                    "web_url": "http://lanyrd.com/2013/capitole-du-libre/scrdbz/", 
                    "times": "3:30pm\u00a0-\u00a05:00pm", 
                    "id": "scrdbz", 
                    "types": [], 
                    "end_time_epoch": 1385308800, 
                    "speakers": [
                        {
                            "bio": "", 
                            "web_url": "http://lanyrd.com/profile/leplatrem/", 
                            "image_300": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1bf71c473ab8e85e84e5676206ba6a57b8918475-s300.png", 
                            "name": "Mathieu Leplatre", 
                            "elsewhere": [], 
                            "role": "Full-time passionate developer at @makinacorpus (Cartography ~ Python ~ Javascript ~ Qt/C++)", 
                            "twitter": "@leplatrem", 
                            "image_75": "https://d8142femxnlg1.cloudfront.net/cropped-profile-photos/1bf71c473ab8e85e84e5676206ba6a57b8918475-s75.png", 
                            "speaker_bio": "<p>Mathieu est d\u00e9veloppeur Web, et construit des applications libres chez Makina Corpus.</p>\n<p>Face aux seigneuries et leurs forteresses \u00e9tablies, il a rejoint la horde des d\u00e9fenseurs des approches simples et efficaces.</p>"
                        }
                    ], 
                    "title": "Leaflet, le Web mapping moderne et l\u00e9ger", 
                    "event_id": "cprtz", 
                    "space": "A201", 
                    "day": "Sunday 24th November", 
                    "end_time": "2013-11-24 17:00:00", 
                    "other_url": null, 
                    "start_time_epoch": 1385303400, 
                    "abstract": "<p>Venez d\u00e9couvrir l&#39;utilisation de cette biblioth\u00e8que Javascript.</p>\n<p>Nous construirons ensemble une application, en assemblant plusieurs composants de l&#39;\u00e9co-syst\u00e8me Leaflet, et en utilisant des donn\u00e9es OpenData du Grand Toulouse.</p>"
                }
            ]
        }
    ]
}